傳辭任健康大使 陳凱欣圖洗底 鋪路戰九西補選

2018年09月11日

傳辭任健康大使
陳凱欣圖洗底 鋪路戰九西補選

九社聯早前花巨款為陳凱欣在紅磡掛起巨型廣告宣傳，被質疑為九西補選搞軟性宣傳。陳善南攝

【本報訊】距離九龍西立法會補選提名期尚餘不足一個月，盛傳已獲建制派支持出選的食衞局前政助陳凱欣，一直以「健康大使」包裝催谷人氣，被批有偷步宣傳之嫌，但日前傳出陳辭任健康大使及本身的社企行政總裁工作，令政界猜測陳開始「洗底」為報名參選做準備。有建制派透露，是宣傳效果不彰所以叫停；工黨李卓人則批評建制派做法只會欲蓋彌彰。

記者：梁穎妍

九西補選提名期由下月2日起至15日截止，《香港01》昨引述九社聯消息指，陳日前以口頭形式通知九社聯高層希望辭任健康大使，因自她擔任大使後，外界關注都落於參選問題，令健康大使角色模糊化，故提出請辭以免問題發酵。《信報》更指陳已辭去社企「好聲」行政總裁，月底回復自由身後以獨立身份去馬。

建制派：宣傳效果欠佳

陳凱欣以短訊回覆《蘋果》查詢表示，仍然努力以健康大使的身份推動健康信息，「至於未來工作上有任何改變，會再告知」。健康大使活動負責人林亨利回覆查詢亦稱，活出健康活動仍在進行中。

據悉，九龍社團聯會為陳凱欣印下不少「健康大使」的宣傳單張，至昨日仍然有人在九龍西向街坊派發，但未知數量印了多少。九龍社團聯會回應本報查詢，指未收到陳要求辭去健康大使一職。

建制派以九社聯的「全城投入 活出健康」活動為九西補選搞軟性宣傳，是公開秘密。但有建制派人士透露，有關團體近期發現以「健康大使」的宣傳效果欠佳，更有人在內部直指是敗筆之作，故匆匆叫停。另有曾參選上次九西補選策劃的建制派人士表示，今次民主派主攻沙中綫等多項民生經濟議題，「淨係講健康唔得㗎嘛」，故要另覓身位競選。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強分析指，陳凱欣「冇辦法唔咁做」，需在參選前撇清關係，避免他人抽秤，「參選時仲係（健康大使），或以呢個形象參選，畀人感覺（參選後）同之前啲活動一脈相承」，可能追溯有關經費，但蔡認為辭任是否得益要視乎陳能否找到另一更有效及更易讓人接受的崗位。

料會代表民主派參選的劉小麗回覆查詢表示，難以評論，「唔知佢哋玩乜花臣」；或會替代劉參選的工黨李卓人則批評有關做法是欲蓋彌彰。

上一則
上一則
聯合名牌打假 被嘲賊喊捉賊

下一則
下一則
銀彈策略差 斬纜難補鑊

轉做殯儀之星??

或會替代劉參選的工黨李卓人

太上皇。